居屋2018(4)

官方網站:

收緊轉售限制
首2年：只能以原價售予「白居二」買家
第3至5年：只能以未補價的價格，在居屋第二市場轉售予「白居二」買家或綠表買家
5年後：可以補價後在自由市場出售

首期: 綠表5% 白表10% 最多供25年 利息依家好似2.35%
印花稅 裝修費

啟朗苑的471呎單位。

東涌裕泰苑A座2至40樓6室，罕有地有約30呎露台，實用面積309呎。

凱樂苑的630呎單位。

繼續黎問d明明申請須知入面有答案既問題啦喂

其實一人用白表申請係咪唔洗諗

想30歲前同女朋友結婚

唔係
不過得返D無人要既單位

大約0.1%機會
就算抽中最多都係得翻東涌低層垃圾房附近最細單位
除非好似2016跌市d人抽中唔敢買

唔抽就一定唔會中
你自己諗啦

唔該晒
之前白居二又排勁後
都唔知幾時先抽到

想問今次抽簽先後係點
綠表家庭-＞白表家庭-＞綠表單人-＞白表單人？

你賣咗間公屋賺咗錢使唔使俾返政府？

no

笑到仆街

重建戶(2900)>綠表長者(650)>白表長者(650)>綠表家庭>白表家庭>綠表單人(200)>白表單人(200)
單位總數4431

如果極端情況
綠表家庭可以一個單位都買唔到

綠表長者如果得單人計唔計 定一定要多過1個人

要多過一個人

今次抽唔到唔洗怕啊 仲有何文田長沙灣將軍澳鑽石山等緊你

想問下我公屋住戶抽單人白表如果中左係咪除名就得。我search過見到有咩富戶政策修訂話要公屋白表抽中都要遷出

點解永遠香港d福利都冇我份
唔通要我同反左面十幾年既老豆一齊申請先得，明明自己比錢，咁算唔算靠父幹

好似呃人D申請費用咁

重建嗰D quota 都冇咗成半

上次申請左，係咪有封野寄過黎？唔記得有無申請

咁未必人人會買/有錢買既

未結婚但兩個人一齊申請 算唔算單人?

未結婚冇得一齊申請
你仲有20日時間

分開申請算單人

反正呢D人都唔會係買果班

即係一齊抽間居屋黎結婚都冇咩可能

屌你, 你用下腦

怕抽到下世都未中

如果之前家人買左公屋, 有我名
係咪都唔可以用白表單人申請?

係
買左既公屋有你名就等於你有樓
有樓就冇得申請

我覺得咁樣有小小浪費

我發覺其實唔小人好似係突然見到新聞先知有居屋呢樣野
分分鐘申請資格 方法都未必知
甚至乎中籤機率 費用都未搞清
買樓唔係買生菜啊 諗清楚先好買啊 要供成25年

感謝解答

其實白表申請係咪可以中左簡好樓先除名?
本身爬文見到份表格有句類似中左之後60日內除名都得,
宜家好似唔見左搞到我唔係好肯定

白表非核心家庭係咪仲衰過單人白表

而家重新抽變相我噤岩過撚左入息

白表核心家庭，兩個人抽機會有幾大

可以留返 d 申請費去食過晚餐比較好！

抽中咩number都可以唔洗睇了

本身仲諗住抽 依家睇黎3人家庭唔洗抽得都了

搭單問下，如果有聯名戶口，但用一人申請，個銀行存款是咪除二就得

上次入左表, 今次係咪唔洗入?一次過搞珠?

YES

單白都仲有200個位
白核都冇機會，何況係白非核

想問單人無入息+50幾歲係咪抽中都唔買得？

間公屋有冇你名？

你係家庭成員好似冇業權 但照計都要除左名先申請得
你打電話去房委會問下
呢個我都唔太清楚

如果我仲係學生 屋企人想落我名抽一人單位
佢地幫我供住先 差一年畢業
咁我無入息證明會唔會批按揭?

擔保人，但可能都有困難

想問下綠長係咪有兩個number?
一個綠長no. 一個綠核no.?
唔中綠長都仲可以抽綠核？

綠表記得揾主任蓋印先好交啊

之前申請過，係咪唔洗再交

係
但你之前有冇收過確認書?

想問下 如果整份申請表所有家庭成員都無業，但係我又有錢比首期同供樓，咁樣得唔得

一半人政府擔保唔洗過壓測
一半人話MA指引每月供款唔可以過入息50%
唔知邊樣真 不過抽左先算

政府擔保唔洗過壓測, 最好申報自己有工作出現金 , 可以無入息證明

白表單人， 繼續比錢買個假希望

老母冇啦啦叫我抽話好平好平一齊供，心諗做乜9
上黎睇下咩料 其實想買私樓
白表單人係咪好撚難中

上期單白有55000個

想問下本身同屋企人住緊公屋，租約有我個名，可唔可以自己用綠表單人抽？如果真係抽中就係公屋到取消我個名

定一定要同屋企人一齊以家庭名義用綠表抽？

好想自己一個搬出黎住，但又唔想租

之前唔知邊度見過係40%
搵唔返

應該要取消左名用白表抽
邊有得咁貪心要用綠表抽完仲保住間公屋

發撚緊夢，唔想交公屋當綠表

單人抽，想下年結婚係咪唔洗諗長沙灣

單人抽只有機會中東涌賣剩既

綠表長者好似先過重建戶wo?

重建戶排第一
綠長第二

雖然機會好微，想問下白表
但都想問下用非核心排定單人排機會大d?
單人好似保證有200個額
非核以我理解好似係重建 核心 都無人要先到非核

理解正確

公屋戶主係我老寶
住戶有我同老母
入表抽可唔可以淨入老寶老母個名?
我唔份表得唔得?

公屋戶主係我老寶
住戶有我同老母
入表抽可唔可以淨入老寶老母個名?
我唔入份表得唔得?

唔得
到時抽中層樓唔落你名就得

而家仲諗緊成家用綠表抽好，定係我同家姐用白表家庭抽好。
其實想留住間公屋比兩老，跟著我同家姐分別自己組織家庭。但阿媽又話佢地兩老第時走咗，比番間公屋政府又好似好唔抵，同埋而家出面買樓咁貴。

有時有兄弟姊妹都係一個問題，如果用綠表抽中咗，都唔知日後間居屋家姐要定我要，唉。諗到頭都大埋

你+家姐=白表非核心家庭
中獎機會係0

諗咁多 中左先算啦

咁姐係用綠表好啲。試咗再算啦

比番間公屋政府又好似好唔抵？間屋你買左架？政府福利黎架咋 講到好似你出錢起咁

綠表要交番公屋好唔抵

父母死左先可以用嫲孫

除非你父母有能力自己供，如果唔係既話就唔建用綠表，因為你同你家姐終有一日會各自組織家庭

之前都講過幾次，兄弟姊妹之間，唔好夾份買樓，因為終有一天係會組織自己家庭

正常呢類case,父母應該偏向仔多d

如果抽到，你家姐唔駛出錢供就最公平

始終佢第時嫁人就搬走

仲有個情況係如果家姐冇結婚

綠表 家庭但無長者，想抽三房係咪無咩可能？

申請居屋有冇話得同細佬妹果啲當2人家庭咁申請？

可以 機會渺茫

依樣非常同意， 講樓失感情。

想請教下
我爸係公屋戶主
我同我媽都係公屋住戶
入綠表(參加埋家有長者)個申請者可唔可以係我?
定申請者一定要係我呀爸?

我識有人係咁，「女既」家姐/細妹無結婚，「男既」阿哥/細老結婚，男既又再無能力買樓搬出去，女既嫁又無搬出去，一樣會產生另一個居住問題，仲有唔好講到你好大愛咁，唉也唔怕喇，到時一齊住咪得，當你有咗另一半，你唔會咁諗，就算你係咁諗，另一半唔係咁諗咁點算

假設你講既第一部份成立，間屋留俾仔，家姐無出錢，如果家姐無嫁人點算 係咪到時趕佢走

所以咪要傾掂有共識先去抽

就算有共識都可以反口

仲有婆媳關係呢

係，唔好諗咁多，父母住公屋，兄弟姊妹就各自諗自己就得

想自己額外入份白表都唔得
如果抽中左（層樓唔落我名）
係咪都當用左房屋優惠以後無得再抽 ?

而家有 父 母 我 我兄弟

家有長者要兩老痴住申請

者係要叫兩老離婚? 分兩組抽?

唔好咁貪心啦

係

想問下 如果家庭入面有長者
長者需唔需要係申請人先可以優先

長者必須係要其中一個聯名業主

請問咁多位巴打
綠表是咪一定要填晒所有公屋成員入去？

公屋戶口有我家姐，但佢想自己一個獨立抽
所以想同時：
綠表：一家人但不填家姐
白表：家姐自己一個

請問咁樣可以嗎？
是否其中一邊中都可以除我家姐名就得？
thanks

綠表一定要填你家姐

之前申請左兩張表
一張綠表 我媽,我同細佬
一張白表 我女朋友單人

我11中左右結婚
咁而家兩分表要取消申請
再重新申請過 岩唔岩

一張綠表 我媽同細佬 （公屋未除名）
一張白表 我同我老婆

咁個費用佢地會唔會退

你11月結婚姐係申請截止前唔係夫妻
冇得一齊申請
而且你公屋仲有你個名?
咁你一定要係張綠表入面冇得自己走出黎

清楚明白

本身住公屋，份租約有我同細佬名
諗住用我同細佬名去申請
有咩要注意？
洗唔洗公屋除名先？
定直接填表就可以？
求解答

有個問題想問

我公屋 落我同我媽名。 爸媽已離婚多年，但呢幾年爸去左我地到住。 爸已過60歲。 想問可唔可以加佢名落去抽綠表

唔得

非核心家庭唔抽好過抽

如果依家加名。趕唔趕得切

我估應該要結多次婚先加得?

我老豆60歲。話要供養佢

唔係你話加就加，離咗婚法律上已經無任何關係，起碼要結返婚先，仲有你現在間屋無阿爸名，已經違反房屋條例

除名到時冇得自動繼承 要行遺產
你除得切名?

呀爸唔係 係到住

咁依家退左休 我想佢返黎住 照顧佢都唔得咩

$240當買個希望

100%唔會有機會揀樓，買六合彩好過

白核

就算去到打官司根本無可能趕得到咁制

依家住緊間公屋有我名（買咗，老豆老母係戶主）
我可以用自己名義入單人白表抽？到時真係抽中先需要係公屋除名？

個家有長者優先選樓計劃,我父母有居屋,仲可唔可以加佢地個名?

見到個數字都覺得灰
利申 兩張白表家庭 好想抽中長沙灣最大果間

你覺得呢

長沙灣3房得157間 建議唔好抱太大期望

當初FF 兩張都中
知道現實之後都係努力返工算

絕對無希望

長沙灣同啟德 白核都唔會有機會，唔好發夢。

點計到？

計一計又講得幾岩 白核真係冇機

想問下我想買470呎啟德係咪揀樓時揀
定係佢根據我申請人數安排呎數比我（我三人家庭）

見到個數字，綠表家庭等收皮

我覺得分分鐘長者綠表都收皮

推一推

抽定買啊 都未抽就話買

之前3，4月入咗表，但冇收到信。
但打電話去又check到申請編號
係咪佢之後會寄返信黎

抽

同買私樓一樣 跟籌號
抽籤會抽到你排第幾
前面d人揀曬 剩d咩咪輪到你可以揀囉

唔該哂巴打

綠白長核心一定比啟德同長沙灣單位數多。
長核心 100號波比核心1號波前。
仲未計晒優先既重建戶
咁你話有冇機會。

根本有長者都未必買到
上幾年都有幾千個長者綠白申請
啟德同長沙灣咁靚
點會流落黎
東涌就有機會

一家四口爸媽哥我
公屋戶主係老豆 年過六十
我同老豆遞白表(白核)一齊申請得唔得
假如中左間公屋會點？

Btw 其餘三人係公屋都有名

仆街啲講
香港連居屋都要長者優先
根本就玩撚死啲人
關愛樓咩屌你老母

好心酸 幾時有得上樓

請問白居二中籤者收到購買信未?

重建户唔係唔關白表事咩？

你老豆老母離婚你先可以咁做

佢地買曬揀曬d靚單位你就冇得買

人地排你前面揀先，你話關唔關事？

明白
即係只可以單人白表

第一次申請 打算交2張白表
父母+我 （核心家庭）
細佬 （單人）
應該無問題？

同父母同住，兩老已過60，佢地好耐之前已經買左間公屋，而家我填白表申請係咪都唔可以落佢地名?

截止日期前太太未生得
都係當家庭成員填？
然後漏空個出生日期？
見佢剩係單人女性申請者可以tick已懷孕
又冇得畀配偶tick

單親？ 無問題

係 無雙重福利

兩個人已經係核心家庭，你填個未出世用意？

到時比世先補番bb資料

個tick係for單人女性加埋肚入面個bb當核心家庭咁申請
如果係結左婚就唔洗填

原來結左婚就係核心家庭

白單住公屋究竟係除左名先抽定抽中先除名
睇晒成份申請須知都無講
淨係話要除名

我估係 等其他巴打答

重建戶最尾果個都會先過綠長第一個

想問下啊麻係公屋戶主，然後得我個名係份屋契入面，咁都係當綠表家庭？

重建戶我諗除左長者戶同拎綜援個班之外 其他都會買

仲有好多人覺得公屋2千蚊租好過買樓的
呢班人應該都唔少

你要用公屋去換就係綠表
前題係屋主要同意 因為到真係買果陣佢要係戶主/聯名戶主

咁預5成重建戶要？

請問公屋户主係老豆，我都有名， 綠表長者申請人使唔使一定要填返老豆？ 定係我都可以係申請人，老豆都係申請表入面就當綠長？ 家父年過70

長沙灣3房我諗重建戶都揀哂.

住緊公屋 諗緊白表我一個定係我+細妹(非核心家庭)咁去抽
但始終我地都要組織自己家庭, 驚抽中左佢以後冇得再抽居屋
想問白表單人/非核心家庭個種機率分別大唔加

想問 綠表申請 戶主係我 成員有老婆 2個仔 同祖母 5個人，咁我有冇長者優先個qouta?

非核 0%
白單 0.01%

非核機率細過白單

20萬份 0.02%機率 痴撚線

計過條數宜家52折買入
日後唔洗諗住補地價賣返出去會無錢賺之餘仲冇得住 最多做按層居屋攞錢用

咁你抽唔抽

私人樓夠了

綠白單有200個配額
綠白非核無

我用綠表申請(即係攞番間公屋出黎)
想問綠表資格証明書係而家交表比埋？定係抽中先比？

你又唔係買2手居屋 要証明書做咩？
你申請用綠表交完等抽咋
無野可以做

明白，唔該曬

想問我同阿爸係而家住緊嘅居屋都無擁有權， 唔係業主， 但以前報居住人數， 有報過我地， 請問我同我阿爸可唔可以用白表申請？

未補都按唔到

係囉

補嘅錢拎去買多層啦

呢何真 補一定幾百萬

咁東涌三房有幾多間

用左240買六合彩
睇下你地中樓定我中頭獎

而家52折,要補就即係要拎多一層樓既價錢出來補
真係補唔到,係賺左住

想問下而家同老豆老母一齊抽白表
如果中左，住若干年之後除佢地名等佢地可以抽公屋得唔得

一生人得一次機會

有冇係政府做既人知道
而家做緊政府工
如果女友白表申請到居屋（層樓落佢名）
我同佢結婚之後仲有冇得拎房津

新制 非實報實銷現金津貼 果隻？

有。

求各位回覆
背景: 男(我) 家住已買的公屋,業主是爸媽, 我同bro 是家庭成員
女 家住公屋 租的,戶主是她爸, 家庭成員:她,媽,妹
小弟早幾個月前註冊,早一輪男女各入單人白表,現已入左取消表,諗住重新入一張2人家庭白表.
現女方屋企人 想以公屋換綠表資格
我睇返之前d post,話未除名 就係咪一定要落埋佢名?
依家我同佢註左冊 ,係咪都要我名落埋佢地度?
如果真係咁,假設咁好彩抽到買到, 咁我同老婆 有冇得話即時除返名 等下期用白表?
同埋 唔知有冇影響到我每年公務員入紙申請配額?

當初我諗住係入一張2人家庭白表,冇端端 佢屋企又話入...我又一知半解
請求各位解答

total 4,431 個單位
預留2,900 個俾重建戶, 4,431-2,900=1,531
預留1,300 個俾長者戶, 1,531-1,300=231
又預留400個俾單身...
如果以上預留嘅都confirm 要單位, 咁中間果d 核心家庭咪食得屎
係咪我理解錯咗

重建戶主宰核心家庭命運

只要有2731個重建戶 大約6成2 都要樓
全部核心非核心家庭都明年請早

綠核係咪都食得屎

如果真係咁既情況 咩核都死
不過唔會既 邊有咁多人會買

我問左其他朋友， 佢話唔得， 因為我老豆同我老母法律上係夫妻，要求係夫妻同時都擁有資格， 而我老母唔合資格， 所以我老豆都無資格

有錯請更正

無

痴孖根 夾係中間

想問下而家住緊買左的公屋, 但係得我阿媽名, 我係咪可以同我老豆(過65歲) 當二人家庭白表抽?

公屋綠表申請form係唔係唔洗填入息

兩老離婚就得

我老豆同我都無名 點解要離婚? 有無邊條例可以睇睇? thanks

比你抽到可以揀樓 但只揀淨超低層又對垃圾房
你地重去唔去馬

你同你老豆係咪夫妻丫宜家

唔去 , 等下輪

「出售居者有其屋計劃單位 2018」 重啟申請
申請須知（適用於白表申請者）

2.3 任何人士只能名列於一份本銷售計劃的申請表內，不可重複申請。申請者及／或名列於申
請表第一部分的家庭成員如屬已婚人士，其配偶亦須名列同一份申請表...

綠表就等下期，
白表非長者（核心）就自己諗。

到底問果條友文盲定智障

白表用黑白PRINT得唔得呢?
另外親身交用雞皮袋袋住放入箱會唔會好D

本身住緊公屋想抽單白，
預咗最盡東涌對住垃圾房，唔係一樓就ok
想請教下，係咪2020 10月收樓先開始供，揀樓只需10%首期+印花稅（按市價計）？
同埋都係收樓前先需要係住緊間公屋除名？

都上網做爬過下文 但唔知有無理解錯

居屋簡樓 人數同平方呎 有冇掛勾？

想問

結咗婚白表都唔奢望抽到

政府其實都濕鳩
set轉售條件只限賣返比房委/房協咪算囉

想問下如果兩老破過產 50歲左右 兩個加埋約5雞月入

有冇機會用綠表抽到,定係一定要拉埋我做擔保人先得

無限打尖
唔洗諗啦

deadline左?

我估3-5成有機會揀樓

揀賣淨蔗 ？

都應該有啟德南昌2,3房既 始終供萬5,2萬唔係小數目

都係

想問一問3人家庭綠表申請可唔可以揀大單位？
有2位60歲以上長者，thanks

可以啊
如果輪到你個籌仲有得揀既話

同問，去交form
係咪將身份證副本 支票 申請表 釘埋一齊就得
定係 用個信封入住佢

我同老母(戶主 六十歲下)兩人住緊公屋
申請居屋 就綠非核心家庭
次序係 綠核後面

各位大神我有冇理解錯

釘埋一齊唔洗信封

如果我老豆老母買左租置已超過十年
我想同我老豆聯名申請, 會唔會做到家有長者優先選樓計劃?
定係因為佢地已經買左租置所以冇得參加?

1. 做唔到
2. 係

錯，你同你老母係母子，係綠表核心家庭

唯有抽單人

單人一定得返東涌

起碼都叫自己地方 私人空間
而家房都冇

咁你要加油，單身狗中居屋仲難過中六合彩

可能抽到一號籌呢

父母仲健在， 婆孫＝非核，
難中過單人。

單人抽 當買少幾條六合彩

父母雙亡， 婆（爺都不在）孫先當長者優先。

* 嫲孫 *

仆街交完form先醒起同老婆都漏左寫入息同資產
係咪當佢廢的了？

定係如果好彩抽中再申報番得唔得？

求解答

都幾搞笑 有問題打去問職員 而係起度問

當推post

如果你抽到一號籌，我真係要恭喜你，到時你揀到樓嘅機率由0.01%變到5%

個籌係咪到時申請編號尾2位數字

係啊

房屋委員會自上月26日重啟今期居屋申請，截至今午(5日)下午5時，樂富房委會客務中心累計派出約68,400份居屋申請表，包括28,800份綠表和39,600份白表。而累計收到的居屋申請表則約11,200份。

今期居屋項目包括長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑及東涌裕泰苑，共提供4431個單位，並會採用新定價機制，變相由原來的市價七折調整至五二折出售，售價介乎118萬至468萬港元不等。在首次截止申請時，房委會已接獲15.2萬份申請表。

如果張支票給簽名錯左 銀行會點處理 房署又會唔會當我張票無效

*支票簽名錯左
*房署又會唔會當我申請表無效

明年請早

應該最後超廿萬人, 群情洶湧

咁細銀碼同比政府
銀行未必會check 簽名架

有冇人試過遞左表 先發現好似唔記得簽名
有冇得補簽

應該佢之後除名都可再抽居屋，因為你係申請人，佢係家庭成員
如果照你意思咁諗，父母帶住兩個仔去抽，唔通果兩個仔又以後買唔到居屋咩

你又岩喎ching
咁兩者邊種機率大？

到今日仲有人打算抽非核心家庭

非核心家庭=0

其實有無過去白綠表啲銷售記錄可以做referenc，想睇下以往唔同組別個成功率，尢其是單白

想睇

單身洗乜睇

白核想睇

其實睇嚟無乜意思，因為啲數據無乜意義

以今次嚟講，就算抽到白核排第一個，揀唔到既機會應該都大

有冇人問咗公屋買咗戶主唔係我
只係成員咁樣係咪照抽得

居屋2017合共有2,108個單位
共有104600份申請表，其中白表約92100份及綠表約12500份
白表單身56500份 白表家庭32800份 白表長者2800份
綠表單身3000份 綠表家庭900 綠表長者500份
600個家有長者單位 100個單身人士單位
扣除長者單人單位 即1408個單位由綠白家庭平分
得出結論
白表單身 1/1130或 即不計或然機率 大約抽1130年就會中
白表核心家庭 71/3280或2.165% 即不計或然機率 大約抽46年就會中
白表長者 3/28或10.7% 即不計或然機率 大約抽10年會中
綠表單身 1/60或1.67% 即不計或然機率 大約抽60年會中
綠表核心家庭 71/900或7.9% 即不計或然機率 大約抽13年會中
綠表長者 3/5或60% 即不計或然機率 大約抽2年會中

咁你決定買六合彩定居屋未?
我計埋2018年先

居屋2018合共4413個單位
當有20萬份表
用2017數據估算
綠表12% 白表88%
綠表中 單人24% 家庭72% 長者4%
白表中 單人61.35% 家庭35.29% 長者3%
即大約
綠表 單人5760份 家庭17280份 長者960份
白表 單人107976份 家庭62110份 5280份
由於今次重建戶有絕對優先權 即重建戶揀完先到其他人
下面用0% 25% 50% 75%重建戶會揀樓作估算
4413個單位
1300個長者 400個單人 即2713個家庭

由於長者單人名額固定 所以幾多重建戶揀樓都唔會改變單人長者機率
白表單人 25/13497 即不計或然機率 大約抽500年會中
綠表單人 3.47% 即不計或然機率 大約抽29年會中
綠表長者 67.7% 即不計或然機率 大約抽1.5次會中
白表長者 12.3% 即不計或然機率 大約抽8年會中

0%重建戶揀樓
白表家庭 2.18% 即不計或然機率 大約抽46年會中
綠表家庭 7.85% 即不計或然機率 大約抽13年會中

25%重建戶揀樓 即725人會揀樓
剩餘1988個家庭單位
白表家庭 1.60% 即不計或然機率 大約抽62.5年會中
綠表家庭 5.75% 即不計或然機率 大約抽17.4年會中

50%重建戶揀樓 即1450人會揀樓
剩餘1263個家庭單位
白表家庭 1.02% 即不計或然機率 大約抽98.4年會中
綠表家庭 3.65% 即不計或然機率 大約抽27.4年會中

75%重建戶揀樓 即2175人會揀樓
剩餘538個家庭單位
白表家庭 0.433%即不計或然機率 大約抽231年會中
綠表家庭 1.56% 即不計或然機率 大約抽64.2年會中

100%重建戶揀樓 即2900人會揀樓
連單位都唔夠份啦
家庭仲想揀樓? 0%啊

由於以上數據係估算 所以實際可能差好遠
不過其實都係想大概話你知有幾難抽
由於非核心家庭係所有核心家庭揀完樓 有剩先輪到你
你覺得有可能咩?
所以非核心家庭都係0%啊

起碼證明到仲有成功例子嘛

每次抽既地點唔同，重建戶數目又唔同，社會氣氛又唔同，只睇數字其實無乜意思

剔完啲格仔先知要填黑
再填返黑佢都會見到個剔
洗唔洗填過份

我(申請人), 我父母, 我細佬(學生)

細佬個名出現會變左非核心家庭?
定係其實反正已經2個人以上, 唔駛寫細佬?

sorry, quote錯左, 唔關上面事

好絕望

綠表定白表？
綠表要填哂租約入面所有人的名

父母加子女已經係核心家庭
淨係兄弟姐妹抽先係非核

我女友屋企用綠表長者，希望抽到長沙灣

白表

綠表公屋，家有一老
抽中機會有幾高

所以交咗就唔好諗中唔中喇
交完就算數啦

其實綠表出去買二手居屋都得啦

想問下
儲蓄保險嗰紅利數目係唔係申請前問返銀行拎? 有冇得申後拎返黎睇?
股票係唔係又類似print返申請日期前嗰張月結單就ok?

又貴又舊

居屋銷售熱線 2712 8000
你係呢度問連登仔
最多都係答你d大路問題
有時d刁鑽問題唔識答又怕答錯
答完你又唔敢信
不如自己打過去問就最好

我,父母加阿妹住緊公屋 如果諗住同阿妹申請白非核 會唔會影響父母間公屋 例如要搬細啲既單位？

唔會 因為非核100%唔會抽中

呢次白核機會係唔係都係好低

連登仔話樓爆 重買樓？

其實超睇，單身先有機會中，因為佢預留左幾百個比單身人士
你家庭抽到第一都無用，前面有班重建同長者家庭都買哂

啟德爆都抵

如果今次重建戶全部都買，連綠長條隊都未必一有樓揀

直情冇乜機會

如果地點真係排第一去考慮既話，應該好多綠表都會狗衝

其實唔洗諗白核定白單，結咗婚一定係白核，未結既就抽白單，白非核就算鳩數

個網幾正

10幾廿年有幾舊 啲size任買

非核綠表抽中都未必買到大單位

不嬲支持如果有綠表去買二手好過，舊樓圖則都好啲

不嬲係 除非你係綠核 就可以試下抽新樓

想問下綠白表唔係分開兩條隊？
而重解戶係排係綠表長者前？

重建戶大曬

重建戶(2900)>綠表長者(650)>白表長者(650)>綠表家庭>白表核心家庭>白表非核心家庭>綠表單人(200)>白表單人(200)
單位總數4431

咪係，反之單人200個係必定有，抽得頭就有，家庭抽第一都未必有

唔係
綠長白長白單綠單一定有
已經留左1300個關愛樓 for 綠白長
反而綠白核就要食重建戶綠白長口水尾

呢個啟德

10號郵寄申請, 幾時會收到確認信?

綠表一家三口抽長沙灣2/3房 機會大唔大

有無長者？ 無就唔大。

唉，阿爸差幾個月就 60 歲

出年何文田三房煙花景

兩個人住啫，三房幾錢，供唔起

有長者機會有幾大？

我只能夠講綠白表當中，中到長者籌先好諗買到三房。

白核

同白單, 計你男一份女一份分開入

應該都係少於1%

而家公務員綠表冇十年年資係咪唔使諗

三房應該供2萬 兩房萬5
應該貴今期小小

兩房都要每個月供一萬五？

二百萬樓每個月八千幾

哦……咁八千幾都負擔到嘅

二百萬應該得凱樂苑啟德1房 或者東涌2房

2712 8000
打過去問問
應該冇得補獲
博房委會會照入票

應該唔會咁小事dq掛

個熱線我3月打到依家都冇人聽過

如果你寫岩晒就唔會有事

利伸：無寫 一早收到飛

我想知郵寄$2郵票夠唔夠

你張表格有寫支票號碼 會對得翻
唔知邊張打邊張?你唔係用個公文袋裝埋一齊咩

應該唔夠，貼夠兩張豪俾佢啦

仆街 tick撚咗
睇post先知要填滿 有冇巴打同我一樣？

好似會即DQ

"12.4 各類別申請者的選樓次序如下：
綠表申請者
(1) 受房委會公屋清拆計劃影響的家庭申請者
(2) 參加「家有長者優先選樓計劃」的家庭申請者
(3) 其他家庭申請者
(4) 受房委會清拆計劃影響的一人申請者
(5) 一人申請者

白表申請者
(1) 參加「家有長者優先選樓計劃」的核心家庭申請者
(2) 其他核心家庭申請者
(3) 非核心家庭申請者
(4) 一人申請者"

即係遷拆戶係屬於綠表果面?
白表果邊 白長核咪即係first priority
揀哂先有剩先到
核心>非核心>一人
白長核第100號都先過核心第一號

有無理解錯

東涌希望冇人吼

百幾萬就full pay上到車,你覺得會唔會冇人吼

新聞話啲契弟轉層樓個名公司都要入 紙炒居屋啊～ 個個搶住炒

已寄信

巴打，郵寄地址是咪呢個呀

九龍，
橫頭磡南道3號，
香港房屋委員會客務中心，
第一層平台
「居屋2018」

你睇下申請表

綠（1） ＞綠（2）＞白（1）＞綠（3）＞白（2）...

上網睇左d資料唔係好明想問下 我見綠表係for住緊公屋既人填 但白表都有一句話係住緊公屋既人 同屋企人住緊公屋 咁我係咪要用綠表申請 同時要填晒屋企人既資料

綠表係租約上面所有人填哂，中咗還公屋，一個人可以白表抽，但同時間綠白表一齊抽會當重覆

再準確啲講，在公屋戶籍冊上，有分戶主同家庭成員，戶主必須要綠表抽，條件係要交間公屋出嚟，家庭成員就用白表

弱弱再次一問 我唔係戶主 咁即係我可以用白表抽 只係相對中既機會細d?唔該巴打

年年清呀

想問下樓價係以幾時售價再52折？？

有冇巴打知，資產上限係咪唔會計將會畀嘅首期？(即係個資產有得減左個首期先)

調轉問，點計你認為會唔計

因為我心底裡有dd，dd希望佢唔會計，雖然理性話畀我知應該會唔計

痴線

亦都因為我過左上限少少

再見

咪住, 你個唔計，係指佢個資產上限已經包左個首期？

唔洗再問，資產上限係計埋你將會俾果份首期

早知就洗左佢，儲黎反而累事

定價日計， 定左價架啦。

個市好似開始落，可能會少左人揀樓。當然今次其中兩個屋苑位置咁好，應該都好難。

個情況同2016年有啲似

邊到有得參考下

老老豆豆，今次都應該係抽嘅多買嘅少
個市回緊，來緊又會有綠置居同首置上車
睇死好多抽中又放棄揀樓

個個等你賣唔出下年再平啲買

依個網唔知幫唔幫到大家

另外想問一下,如果咁好彩抽中,比左樓價5％,
咁幾時要處理按揭既野?印花稅係唔係要比?

有冇人知長沙灣3房幾錢 幾尺

樓按其實可以揀完樓可以開始做，sd係收樓前俾

咁先好，機會多咗

岩岩網上見到⋯ 實在太爆
幾部iphone就買到居屋，有無人知點做到

最平單位好似110萬
綠表首期5萬5 印花稅100 律師費數千
裝修就自己黎
埋單6萬

講左稅係用市價樓價計嫁
唔會$100嫁

咁過2百萬就直接打10%稅？

比個參考你
$300萬一手居屋要比稅7萬幾
首期+稅+律師+雜費物物柒柒預$20萬or以上穩陣

留意返 稅同律師同其他錢係收樓前先比既
你揀到樓當中只要比到首期政府就得
其餘錢你重有時間去跑山搵

講錯左 綠表要預$30萬基本 當5%首期
白表要預$40萬基本 當10%首期
以300萬計

咦多謝巴打 明白

我想知萬五月薪可唔可以做九按？

假設樓價217萬

想問下如果用家庭名義申請 同屋企人聯名2人申請
咁如果抽中左 但層樓唔落我個名買
咁我第時仲有冇得抽過?

張支票幾時會過數？
星期日交左但唔記得入錢去支票戶口
今日入會唔會趕唔切？

本身公屋屋主係我呀媽，我個名係租約度， 綠表個申請者係咪可以填我？

要屋主先得 其實呢d咁基本既野點解唔追下post d巴打都答到厭

即係戶主係A , 而BCD 係同住
申請者一定要寫A, 而BCD 要寫落家庭成員？

但我見我張圖我理解左可以係B 做申請者， ACD 寫成員

綠表係公屋戶主 同住既都只可以用白表申請

你的父/母健在就無。

睇漏左係綠表
綠表只要係家庭有長者就得，
白表先要核心家庭， sorry.

thanks 其實綠表長者家庭機會大唔大？睇中左啓德最大單位 計過條數最貴都係月供13000蚊 如果有5成基會以上都想試下 因整綠表張野同所有申請費都成1000蚊

往年睇綠表長者係大嘅，
今年競爭大左， 但我仍然覺得都大。

但係啟德最大單位一般會間兩房， 啱唔啱你嘅5人情況？

假設真係揀到樓，係咪要即刻寫支票？支票通常幾時會扣數？

因為我睇5號單位圖則 長果邊其實應該開到2房 even短啲果邊而家既公屋設計都有好多人開2房留大廳 唯一concern係長果邊開2房一間房會冇窗
另外最後諗緊而家交2千幾蚊租 值唔值交間屋出黎換間大啲既屋 利申而家住緊exactly 係依隻圖則既一房單位 小朋友大 想換大間啲既屋

銀行本票（銀碼視乎綠/白表）＋ 首期尾數用個人支票。

真心建議各位有心抽嘅朋友詳細睇申請須知，始終買樓唔係買菜。

即係要揀樓前已經要開定銀行本票先，我驚即日唔夠時間開

屋企係公屋有個結左婚，但無一齊住所以無除名
但對方佢同佢老母又有公屋名

依加我地入紙要填埋個邊名
但佢地又搞緊離婚喎

咁填左對方名對對方之後有無影響呢

樓下辦事處話要租約核室，邊份係公屋租約

大單位印花稅都唔少野

參加家有長者計劃會有另一組申請編號？
點解我封信得一組普通申請編號？

有冇巴打知道申請左幾耐左右會收到信

我老豆同我同一張租約 我老豆戶主
上次我申請人填我 我照收到編號
但今次我改翻我自己做家庭成員 因為我唔想做業主
你交表個陣 和主任會幫你check 確定一定冇問題先會同你交 你可以落去辦事處問一問

如果我依家想申請取消之前交左既申情表(白表),
再轉申請表(綠表長者), 請問時間夠唔夠
家父今日先講想唔要間公屋轉綠表

已經20萬申請

資料來源?

HK01

房屋署表示，截至今日(11日)下午5時，樂富的房屋委員會客務中心累計派出約87,000份居屋申請表，當中包括34,000份綠表和53,000份白表；同時，累計共收到約42,000份居屋申請表。

連同早前接獲的15萬份申請表，合共19.2萬，預料今期居屋勢破20萬份申請，爭奪4431個單位，肯定爭崩頭。

今期居屋項目包括長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑及東涌裕泰苑，共提供4431個單位，並會採用新定價機制，變相由原來的市價七折調整至五二折出售，售價介乎118萬至468萬港元不等。在首次截止申請時，房委會已接獲15.2萬份申請表。

最終會唔會25萬份申請表

唔出奇 好多都係興最尾一日先去交

想問下荃灣邊度交表

睇錯左 原來要自己去小組

年尾股災樓災一齊來，再重演16年入完飛唔買
房委會又fat fat

唔會 大把係屋企人幫比首期上樓 老西都上左先

有另一組架咩

你咁講我都好驚wo

呢度寫有2位英文，但我封信得個G字，條link對應唔到2018居屋

二手綠表唔平。

起碼平過私樓一大段

你sure?會唔會係你答錯人?

綠表申請人冇規定要係公屋戶住，但租約上的所有成員都要填入表格上

有無人已經收到房署派既號碼？

我都係得G一組號碼

咁應該無錯啦

我參加家有長者計劃, 都係得G一組號碼

扣左數幾耐左右會收到信?

舊年仲有組E字

抽到居屋，樓市跌既時候，再買私樓

白表單人機會其實係咪等於零
就算抽中第1個攪珠,
都冇屋揀?

學生哥有part time無入息收入填0定實數

二手貴過新

除非你收cash唸住呃房署
唔係房署審查會check埋銀行
到時你自己拆果d每個月既支票/自動轉帳係咩黎

其實唔使呃啦 都唔過入息 係怕到時比唔到數佢睇

網上銀行都有記錄啦ching
有幾多填幾多就得

大把公屋申請人冇報保險紅利 (全年可能幾百蚊) 俾房署DQ或者出警告信
記住只可以報多, 唔可以報少

估唔到呢度都咁多綠表長者 睇怕都唔係咁易中

房屋署表示，截至今日(11日)下午5時，樂富的房屋委員會客務中心累計派出約87,000份居屋申請表，當中包括34,000份綠表和53,000份白表；同時，累計共收到約42,000份居屋申請表。

連同早前接獲的15萬份申請表，合共19.2萬，預料今期居屋勢破20萬份申請，爭奪4431個單位，肯定爭崩頭。

我表弟工作關係移左民
佢 父母(長者）+ 佢老婆 想申請
佢三個算唔算核心家庭？

唔算。。

係咪應該父母交一張表(核心)
老婆交一張個人
會好啲？

今日或聽日郵寄過去 係咪仲趕得切？

有冇人可以解釋下核心家庭定義係咩？
Google左好耐各有說法
一D又話兩代一D又話兩公婆就得
份表同faq又冇清楚描述....

我寄掛號睇返記錄佢可以話係上午上門派左但無人收將會再派
究竟係邊面出問題 我見網寫話星期一至日8點到7點都係可以遞表既時間
點解會存在無人收表既情況 唔通郵差想GROUP埋一齊先派?

幾時派彩

租平？

我妹爆左一人限額,佢想同父母(戶主)抽白表
想問戶主中左白表,係咪公屋唔會留俾我?

定係戶主一定要用綠表?

間公屋租約上有冇你個名

有，走剩我一個會點？

可以白表 抽中轉戶比你但要經入息審查
同埋你可能要搬

想問下 綠表申請即係租約上面 所有人都需要填張綠表
即係唔可以出現綠白表同時申請?

本身想同兄弟申請白表 屋企人用綠表申請
但係我地全家都係租約上面 咁既做法應該唔得?

我強烈建議識既巴打唔好再答伸手黨問題

同兄弟申請白表 零機會
屋企人用綠表 有機會揀到東涌

白白浪費左張綠表, 真係弱智

講左幾撚多次兄弟姊妹一齊抽係最撚ON9

我舊年白表，你放心，綠既唔知，白既大半都DQ
原本照計係無機會，點知好早就有得簡樓

Dq啲咩？

利申:白長核 啱啱交表

唔過30平方米就繼續住
大過就大屋搬細屋

居住地同通訊地唔同

填錯小小都會DQ ga la
仲有d人填阿爸無填阿媽 （是但一個），有d父母健在填阿麻阿爺，好多呢d case，呢度都問唔小

根本唔洗講落去
公屋戶主無得抽白表

上星期三寄信支票仲未扣數既

我去樂富問左2個居屋主任都話可以

今日收到確認信

唔係掛 正常寄得信比個號碼你都等於無填錯啦 唔會抽中左先話你填錯掛

我錯

應該好似呢度咁講要搬去細單位

我都想confirm 公屋戶主可唔可以同非住戶屋企人抽白表，中左照交公屋。

以我所知好似唔得。

請問如果長者650唔中，後面家庭係咪有多次機會？

你幾時交架？？

第一日

支票扣數未？

借人張支票 不過封信寫明扣左數

睇錯 原來好似未知

攪完珠，有個順序先真係check你，先出信叫你補文件、資料，有問題會打比你問/DQ你
無問題再寄信通知你簡樓日子時間

留名

郵寄定親身交表?

頭先睇一睇ac, 我3號寄 支票扣左數
是未接納左申請?

親身

我都扣左數..

但仲未收到信

最尾個分鐘先交, 比電視臺影到可以比親戚同事知道自己係個有志向的人

今日收確認信

上次 煥然壹居撞正樓爆 d人唔敢買
唔知今次煥然懿居會唔會又係咁

2003: 沙士,明天都吾知會吾會死,唔買住
2004: 有自由行,但好驚沙士再來,吾買住
2005: 美國加息,供樓負擔大咗,好快跌番沙士價,吾買住
2006: 150萬樓仔又細又舊又冇會所,再升阻力好大,一定會跌番落去,吾買住
2007: 今年睇樓市大跌,抄下股票先,大手入了中資股,中壽,港交,中交建,樓吾買住,租住等跌
2008: 美國金融海潚,好快跌回沙士價,美國雖然減息,但d股票做晒蟹貨,睇定d,銀行又吾借錢,吾買住
2009: 美國QE1,公司生意好差隨時失業,曾任權仲叫人去大西北買4000一呎樓,無能政府,等跌吾買住
2010: 美國QE2,政府打擊樓市炒家推行SSD!樓價就升到97價,根據經驗樓市好快爆煲,陳德霖,曾俊華話息口只會升,施永青都話唔敢搏,信佢哋吾買住
2011: 樓價又升吾再追,政府一定再打擊樓市,陳德霖,曾俊華話美國好快加番息,一定沒有QE3,政府起置安心,很多人賣自住轉租等大跌,一齊吾買住
2012: 支持梁震英做特首,1%土地住100萬人,美國QE3,QE4月月印850億都冇用,最少跌3成,都係吾買住
2013: 點知政府轉個頭再加辣打擊樓市,陳德霖,曾俊華話香港可自行加息,收緊咗按揭,日本歐洲無限QE都冇用,樓價就快大跌,吾買住
2014: 美國月月減債退市,而加息期就快到,伊波拉殺到來,佔中業主一定大劈價3成4成,業主雖然暑假大幅加租2成,忍住先,反正就大跌,年尾又有2000間居屋平售,歐日QE都冇用,吾買住
2015: 年頭睇咗《細細價樓爆煲論》,等緊政府加辣,美國就快加息,潛在新供應7萬3千個,跌5成不是夢,吾買住
2016: 終於加息四分一厘了,供樓負擔太重,又加3厘壓測,都係等跌7成8成, 蘇民峰話揸現錢較穩陣,信佢吾買住
2017: 供應開始多了,美國又加息四分一厘,樓價必然下跌,等跌9成,吾買住
2018: 美國打貿易戰,香港終於加息八分一厘,每個月又要供多200,出面跌左1成2成,仲未跌夠8成,我連首期都唔夠,唯有抽住居屋先,但又有成25萬人同我爭,出年再算,大嶼山又填海起幾十萬個單位,等多20,30年就大量公屋入伙,希望到時用長者表可以易d同每日150爭公屋,都係吾買住
2019: 兩公婆齊齊吾做嘢,排緊公屋等3年上樓,希望派到啟德新公屋,遠望到海景維港,近就望到遊輪碼頭,交通又方便有地鐵巴士,點都好過10年前走去買大西北,仲有一年免兩個月租,吾買住
2020: 沙田污水廠準備搬入岩洞,有平居屋靚海景,吾買住
2021: 新界東北發展用地就快可以啟用了,靚公屋就快排到,排咗3年公屋就快到我,吾買住
2022: …
2023: …
2024
2025
2046: 重溫電影《2046》同《十年》,好感概咁多年嚟都未買到樓,但呢個時候住緊公屋, 領展搞到個街市仲靚過Marketplace, 已無憾
2047: 周身病痛,行都行吾到,人都就死,下一世先諗買樓, 問啲孫仔孫女買唔買樓, 佢吔話一定會跌番落去, 細價樓就爆, 吾買住

仲未收到確認信

仲未收到確認信

但支票扣撚左數

想問你幾時交？by post ?

親身去交，

大約8號

支票過數了

有冇人收到信啦?

扣左數好幾日

仲未收到信..

好撚擔憂

最後一日交
人急得制無擺身份證副本落去
有冇人知會點處理?

唔齊文件

直接DQ

明年請早

DQ 呀

有冇ching支票未扣數，大概10號交表

不如你改名做不勞不獲啦

有冇人未收到信

Me

未收到確認通知
單人白表，估計東涌個位咁撚入
黎緊又有更多居屋供應位置都幾好
應該都會有人放棄(望係咁望)

係香港生活真係好撚慘，住都成問題
同另一半拍咗八年，想第十年結婚
眼見咁多人排公屋抽居屋
想早啲入紙結婚，抽既機會大啲..
但結婚都要就好撚慘.. 想有自己屋企都咁撚難
睇新聞兩公婆抽咗五年都唔中
單人抽真係唔洗諗

綠表係咪慢d?咩都未收到未扣

我白

綠長核，未收到

白單 未收到

綠長核，未收到，未過數

白單，郵寄
未收到

好難講嘅
識人抽一年單人就中
抽咗就唔好咁緊張中唔中啦
當買六合彩會開心啲

白核 扣左數 未收到信

綠核，已扣數

白單 扣左數 未有信
4號寄 15扣數
但我朋友10號先寄 都有信了

我第一日交表，扣左數，收到信啦

公屋綠表 係房委會交左表
但仲未收到信講申請編號

13號交表
數都未扣

Loop哂長者先
重建戶》綠長核》白長核

如果重建戶全部都揀樓，咁白長核就一定拜拜

房委會會根據 12.4 段所列的次序，邀請各類別合資格申請者按其選樓次序選樓。受房委會 公屋清拆計劃影響的家庭或一人申請者，會分別較其他綠表(即普通綠表)及所有白表類 別的家庭或一人申請者優先選樓。在受房委會公屋清拆計劃影響的家庭及一人申請者獲安 排選樓後，其他綠表及白表申請者的比率為 1:1。因此，每兩位名列選樓次序的申請者依次 為:(i)一位綠表家庭申請者，(ii)一位白表家庭申請者。

綠白同一個類別係一齊揀樓的
即係一個綠長 跟住一個白長核咁揀

我理解係咁

單身抽

信唔過你老豆,就用單人抽, 中左得你名, 機會低d咁囉

係今日收到信話接納左申請同有埋申請編號
希望幸運之神可以眷戀下我

你同你老豆做乜撚野呀 ？

一人起碼有得搏果200個東涌配額
綠家庭好難講

未收到信又擔心既
打2712 8000 再1161再打身分證睇下有冇number

佢話冇我資料

之前急交 唔記得放身份證副本 但見戶口扣左數 想問係咪都當dq啦

我都冇 信都未收

我有但未收到信
希望你地只係佢地未處理先無

你幾時交表既？
唔緊要啦 今次都好渺茫
反而年尾個綠置居希望大d機會

下 Dq都收錢咁pk

我係8號親身去交
你可能要等多陣再check下

我15號交 綠長

好 唔該巴打

我電話查詢有號碼......

但就仲未收到信......

有號碼就唔使擔心啦

今日電話查詢又係未有號碼

Same here
但張支票過咗數

老實講, 真係唔好咁大冀望, 除非你係綠/白長核

我係有冧巴但係未過數

幾時攬珠 有號碼了

有無人郵寄交表，信封面寫咗地址無寫到「居屋2018」？我未收到信，打去check 又話無資料 係咪即係DQ咗啦？

lm

我郵寄呀 你有冇扣數

熱線話無記錄，支票都無扣數
即係點

我上次等左個半月先收到信

一樣情況 你幾時交表既？

應該係14號

我11號都未有

尾二果日親身交
已經有編號
但我屋企人係抽白長核
係會有兩個編號定點？
因為為打電話上去得一個w字頭嘅number
但我唔知係邊度睇過白長核係有兩個number
有無人知其實係點？

臨尾前幾日交，單白
未有信未有號碼

綠表長者。3/10 係屋村事務處交表，到現在錢也未扣，號碼有沒有。點算。。。。

到十一月都冇號碼記住打去查詢下

同你一樣
再等下啦

Thanks so much! Makes me feel a lot better. I think they are still just processing the applications.

成廿幾萬份申請，號碼遲出好正常
１１月都未有再打去問啦，唔洗心急呀各位

屋都未開始抽就收到幾千萬報名費

我都係

幾時抽

我同你情況一樣

收到信了

5/10郵寄, 星期三打電話已check到申請編號,星期六收到信

第一日交,仲未有信喎

綠表長者
點解個申請編號係w字頭

未扣數係咪已經dq左

打上去有編號未？

唔係應該g字頭架咩

想問綠表長者係咪有兩個號碼？5月派左一個號碼比我
係有兩個號碼兩條隊or一個號碼兩條隊？thanks

2019

而家都未扣數

10 號親身交，支票 18 號扣咗數，30 號收到信

幾時攪珠

我都係，打上去又無編號

我最尾一日交，乜都未收到

又係無信，房署真係食晒屎咁

你地覺得邊個地點最好?

何文田 將軍澳 深水埗

好奇如果抽中左，Full pay 得唔得？

可以，不過你要預左稅局會開你file

即係唔可以屋企人幫手比？

白表一人單位 10月26 扣左數
姐係抽中左？

打錯 ， 仲未有信啊

可以幫你比，但係full pay稅局會查

單白 14號交表
無信無編號 未扣數

哦。。。唔該哂師兄

到而家都冇no.

你full pay, 稅局/房署會懷疑你虛報資產,一定開你file

冇左馬鞍山恆健街個盤

樓價跌緊，抽到你地會唔會唔要

唔要了 出年新居屋平100萬

查會有咩問題？啲錢都唔係我嘅嘅？

利申：綠表抽中老爺會幫手full pay

擾敵

其實報足稅無野好驚。

有報足啊，而且啲錢真係唔係我/老公，但怕有手尾跟

萬一抽中揀樓果日唔得閒有冇得搵人代

10月25日扣左數
但仲未收到信

因為full pay佢有懷疑你虛報資產(收埋d錢)
如果有交足稅,而d錢又真係唔係你/你老公,只係其他人幫手
其實係無問題

想買既,請假射波都去啦
仲要睇價+即日落訂+交支票本票,自己搞好d

搭單問一問，當日開支票得唔得？定一定要有本票？

一定要本票

死都要死去，揸住拐杖坐輪椅都要去

我想問今次係幾時攪珠？同埋攪完珠幾時會開始揀樓程序？Thanks!

pt11 有寫

粉嶺皇后山一定係無得揀先諗， 衰過天水圍

用家庭抽好定單人抽好
好難決定

長>單>核>非核(0%)

如果好似今年咁
單有補底人數,核 如果前面重置戶+長多係無機會

用銀行本票 尋日收到信同number

邊度睇結果?

今日終於扣了數，不過還沒有號碼

11月了喎，幾時攪珠

你結左婚就唔會有單人
除非你個仔夠18 歲夠資格抽白單

白單扣左數未有信

同老婆意見一致，抽到都唔會要2019 粉嶺皇后山，仲衰過梅窩
皇后山果個位，1hr都未出到沙田
梅窩1hr出到中環啦

下年除左 皇后山都會要
不過唔知皇后山賣幾錢呢

如果大平賣又大單位，實有人要

可能梅窩價

比d壓力政府 迫佢地將皇后山變公屋 其他好d地段變居屋啦
冇理由鑽石山大磡村拎黎做公屋掛

抽未

收到信話退票但又收左$150手續費即係點

睇地圖皇后山個位出粉嶺都有d遠
如果無車就咁行應該行唔到返去

彈票好似要收手續費？

點解會退票

打左去問，話冇我記錄

我都冇呀 再等下囉

是咁的
淋病減價加推都唔知為咩
你話原本冇人買就話啫
原本都超晒額
都重要減價 都重要加開申請期 但係單位數量不變
搞到啲呀豬呀狗姨媽姑姐唔知頭唔知路都入表
我祝淋病你全家早登極樂

人地係想壓低市面上個2手居居個價
你唔7識就咪亂屌
之前個而家個價都一樣咁多人抽 反正有政府做擔保 咩人都抽得

我都想知 屌

綠表長者仲未過數無number

我細個就係住粉嶺，果個位我住左十幾年，都只係諗到一兩架小巴會去到，仲要好疏
我真係寧願住梅窩都唔住佢

張票有問題先會彈 戶口唔夠錢/簽名/抬頭之類

我同男朋友下年結婚，本身諗住買北區私樓，但見下年有得抽皇后山，都諗住抽左先，因為2家人都住北區

有冇得再搞

你打去房恊問下 我講既只係常見彈票既原因 唔清楚你點解會彈

星期一打去

我之前申請就係咁，因為咩原因彈票都好，佢都唔會幫你再搞
我之前申請就係咁，好彩佢而家重開申請我先得

On9
住戶名單入面就可以做申請人

最後都係要戶主簽名

如果抽到最細單位100k裝修連傢俬夠唔夠基本住人

起碼要起過個廚房先住到
雪櫃同洗衣機都放唔落

11月尾攪珠？

11月中

有冇人到而家都係冇資料 ？

應該完了吧

最後一日屋邨辦事處交，今日扣咗數，未有信

乜都無

終於扣左數

我都係乜尻都冇

點為止乜都無，so far 淨係收到信話收到我既申請

到目前為止數又未扣=-= 但前幾日先叫我老豆去屋村辨事處到改資料
做野可唔可以快小小

咁快，仲未有號碼

冇信 打去話冇資料

same

太多人申請做唔切下話?

明年再黎

下批申請真係要加多一項驗智商先得掂

未扣數, 恆生

11月了都仲未公佈攪珠日期

人地話11月中
今日先仲係11月5

咪係 趕住揀樓呀?

26號扣左數
今日仲未有信
但打上去有number

已有No.，其實係未收到信都即刻有no.先
之後攪珠，抽中先同慢慢同你對資料?
如果資料填錯唔啱規格，攪珠抽中但對資料填錯既話即DQ?
再抽過一組咁?

打左走問
話仲攪緊 未出哂信同未入哂d申請
攪珠日期未定
但dq or not 都會攪珠前寄信講
而dq既唯一原因係支票稅唔到錢
Otherwise都會聯絡你補交

票扣左數，但未有no

應該要月尾先攪珠

做野咁慢 唔得喎

方向話暫定29號攪

今期居屋暫定11.29攪珠 申請26.5萬宗爭崩頭

26.5萬
綠長都未必有

10 月頭交表+扣左數，10月尾收到no

臨時發現2月有事有幾日唔係香港都要比人叫驗智商
都係睇下有冇人知有無得咁做姐
唯有到時再算

child登丫嘛

東涌淪陷
不買了不買了

我的身家得50幾萬
打算95按
首期13萬
印花稅雜費10萬
裝修傢私電器20萬
得返10萬係袋，仲有冇諗漏會唔會唔夠？

咁搞點解唔買綠置居？

長沙灣綠置居得3XX尺
唔係有急切需要的，都唔會用綠表換
<400真係唔夠用
兩個人都還好，生多個B又要換地方搬
好心政府就出大單位綠置居，鬆返D 1房2房居屋比白表人啦

我屋企暫時得我同阿媽，即使我娶老婆都係三個人300幾呎夠嘅，問題係我地公屋係市區阿媽話搬入新界仲要俾多啲錢唔抵，所以target 250-270萬啟德一房，若果今期唔中下期綠置居都有興趣

其實呢 重未公佈消息幾時攪珠
唔好聽東網9up
未收到編號既巴打 只係未處理到姐

有咩事緊要得過抽中居屋揀樓？ 咁都唔得閒你味同房署申請遲d揀囉。 不過我同你講房署唔會幫你留。
到你延遲揀樓果陣比人揀哂就唔好怪人地叫你check智商

搞咩 我申單人白表
早排打去俾左個G開頭既number我, 岩岩上網睇先知原來係綠表number黎
今日屎忽痕再打又話未能完成指示
但係支票過左數, 玩咩呀

政府心諗 大把白表爭住買,怕咩
白表又想要市區唔該幫襯番地產商, 一舉兩得

當你綠表唔好咩，做到 95 按

仲有2900戶重建戶

點有得當 佢之後話我唔合資格DQ我點算

個市咁樣可能好多人寧願拎首期等私樓呢

廿幾萬爭四千幾個位 淨係俾重建+綠長玩完都無乜得剩

港豬澳通車後，抽到東涌的話仲去唔去馬

唔要啦

今日終於過咗數

我都過左數 但21728000都仲係報錯顏色

DLLM, 搞撚左咁耐, 數又未扣, no.又未冇

多你30萬都諗住借盡
就算300萬都係俾二十幾萬首期雜費
之後叫兩老申請長生津幫補下
不過首先要有機會揀樓

早啲出世煩少堆野
屏欣苑個位真係好拎正，隔離巴士站
行過啲又西鐵站輕鐵站，買"食送"又係附近
圖書館遊泳池對面就係
經過見到啲人開始上樓睇，個個出返黎嘴角含春
個盤幾多年後放返出去轉手都幾百萬返返黎

咁當時樓爆
爆到要增加成數去引人買居屋 變相減價
咁夠膽買既都算係勇士既
300萬有找有間3房鐵路都算好抵
仲要79%折扣 到時補2成地價層樓就係你

裝修同家電點樣20萬得呀 唔好玩啦

同埋稅果到你唔知市價係幾多你點預？

所以唔會豪裝，有d野要用舊
我現在用佢講52折計返市價，再加上折後價除2得出9萬幾，呢家市況市價有跌冇升啦

你都係煩抽唔抽中先
綠長都唔係無敵嫁

我都係 單白 佢比g開頭number 比我

你打過去 個電話會唔會先同你講你輸入既資料唔正確 然後再話幫你搜尋？

攪珠後，跟果組號碼順左有排名次序
佢地順序去對果組既資料，到時先check你有無填錯，無問題叫你補資料，有就DQ，劃走你
過灑就出信比你，信上寫名你幾月幾日幾點到場簡樓
一日3場，每場係大堂等夠鐘入去，入去會嘟信barcode一齊聽講座，再之前佢排位順序一綠一白叫號碼入去簡樓，你㑹發現中間無左號碼就係DQ左

個稅隨時失預算
佢係計你入伙當時巿值，由差餉估值個價去計稅，用返你果區周圍私樓去計

唔會理你買入價、折扣率既野，簡樓紙上寫明左，房署職員亦會同你講多次

中

但居屋差餉估值唔係應該平過私樓咩？

咦，如果心水係三房，但得返兩房，照比三房嘅本票都ok?

師兄好熟

本票唔會一早預備，間間唔同銀碼
簡好樓決定完佢會print張簡樓紙比你，寫明幾錢訂，你先去銀行搞，幾點前返黎，當日第二場既有機會叫你飯後兩點返黎，第一場就朝早要仆倒去銀行去搞

銀行見倒就會幫你出本票

係，但你點預計將來，我地唔係專業，佢到時計乜都要受ga la
仲有估值一過400萬個稅又甘d

親身體驗過

上左會啦？

想問問
之前7月公佈左啟德大約$7000/尺
如果2月果時，比之前公佈樓市跌左10%
簡樓果時會唔會變左$6300/尺？
定係照計$7000/尺？

如果係以7月公佈價計，我諗好多綠表抽中都未必要

好似價係計7月唔會變
折扣率係2月計

冇 佢直接比

交本票時，會有銀行職員問你填名、電話、新居屋地址，咁就可以到咁上下提你做按揭
房署門口都有幾間大行既銀行職員問你留資料，某間即送100蚊超巿券，都係將來提你按揭用

預計關鍵日期半果8、9個月開始唔同sales搵你，叫你預批下先 你可以拖下先，一開始offer無咁正，如果你既來鄰居有整fb group互相交流，仲正知人地有乜送，可以夾佢比多d著數，rebate、現金券、家居保等

傾好岩offer比料預批，到6個月前佢安排簽張offer確定，同時你就簡律師（房署果個都得但貴過自己果個，問價都唔想應你，又係靠fb group有鄰居喪煩佢地先應）要比定銀行先得

張confirm offer信得半年期，遲收樓銀行會同你續，但一早搞掂安心好多
要轉工既轉前批左先或轉後穩定左先比佢批

我岩岩再打多次 佢變左 系統未能完成我的指示

你買果陣定價、折扣率係照原本安排
到時佢會連售樓書一齊公佈全部價單任人睇

同問
會有申請確認信？ 未收到....
個number 幾時會有？定要打去問？
Thanks

thanks!

正評師兄！

多謝巴打教路

嘩 咁個稅好甘下

係咪一定要本票？支票唔得？

你可以寫，人地唔收

咁如果到我揀樓既時段 知道要俾幾$$首期 但銀行都就關門咪仆街？

第一次抽 真心求教

早上㨂樓，揀完話你知幾點前要返黎齊交本票，即仆去隔離銀行，最多比個lunch你食埋先返，星期六亦無得簡樓，所以唔會銀行關左門未比首期
下午係等叫籌咁呆等佢地叫你入去，搞埋餘下手續，業主一定要在，聯名要齊人（要簽屋契）

我果日下午有人鬧大交，男既走左去，女既係咁問可唔可以拖延時間，做住下單先，對方寬限到佢收工前個男要返返黎，otherwise 當撻訂

明白哂

如果銀行冇premier account 就仆街了 排隊排到心慌慌

仆街仲係冇信冇號碼

Sms唔記得有無，但一定係信，唔帶封信就收得皮

我都係今日先有number 唔好心急

經屋邨寄
今日收到信
11月8號寄既
收唔到信應該下星期差唔多會有

想問第一次申請，係咪用番上次封信？

我都收到信
其實資票户口扣左錢都唔會有咩問題

即係如果以家庭申請
申請表上有幾多個人都要來晒？
定係申請人一個去就ok?

我係家庭成員，簡樓果刻要對我地資料，我都比佢地問幾句
我同事懶得濟唔去，照返工，同樂富差幾個地鐵站都一聽電話即突然飛的過去，好彩佢屋企人都照買倒

我都係 又未有信

收到信
線表家長

有冇人仲未有號碼？

冇number+未扣數

今日打電話問終於有號碼。綠表第一日交表。

X2

綠置唔使100萬

我都寧願抽綠置居 但係始終都係公屋質數

邊有綠表

我有呀 成條邨都係大陸閪

想請問有無巴打知道用公屋綠表去抽既話業主係唔係一定要係戶主? 剩係寫ON LIST既住客名得唔得

東涌賣淨俾我都無所謂

全屋住戶資料要填哂入申請表
家庭成員可以做申請人，唔一定要戶主做
*問過房署

多謝巴打解答, 想問清楚少少, 印象中填表申請人要係戶主, 咁抽中既時候業主係咪可以填家庭成員唔填戶主(即申請人)?

樓下個主任話，申請人唔一定要係戶主，但全部家庭成員都要落哂申請表
我理解係咁

唔該晒巴打

詳情最好落去問主任
之前都以為申請人一定要係戶主
但個主任話唔洗
咁唯有信佢
但我到依家都未收到信....

唔洗戶主
我填家庭成員都收到信
你支票有冇扣錢？

一講完，岩岩就收到

美斯巴打

止蝕左平安？

收到number了

有冇綠表長者巴打

值得注意的是，今年推出的綠置居，轉讓限制為5年，但明年及以後推出的居屋及綠置居，轉售限制增至10年。

今期居屋係5年定10年？

印象中五年

我諗要計埋方唔方便
如果用長沙灣居屋比
西鐵遲下沙中線開左之後一定方便過長沙灣站每日返工收工係中間站同人迫同巴士塞燈位
當然每日來回行多半個鐘去南昌站無人會阻你既

同埋佢折多過居屋10%但又唔係真係平好多
即係唔計折你要補地價其實唔係真係咁著數

如果有650呎就正
得一房好似冇咩意思

如果支票户口扣咗錢，但我遲過10月16先入返錢落個户口
咁佢係咪會彈票
我仲未收到信

收到信有申請編號，咁個抽籤mumber要再等佢寄信定要打比佢問number?
綠表家有一老果係同一個pool比2個number抽定分開2個pool抽?

綠罝單位好細

都有450 呎

巴打老綠核打算抽三房定兩房

諗緊兩房定三房好

最多兩房

綠長應該都好大機有樓揀
白長核

早排扣咗錢，尋日收到信
綠長

2房夠自住就算
又無諗住結婚

想結無得結

起碼居屋都叫有層樓啦
唔怕無樓搵唔到女

就黎 1129

講到綠長一定有咁
超咁多倍

樓爆 不買了不買了

又話11月攪珠? 有冇確實日期呀?

29

買400萬樓按九成 首期只需40萬？ 少年你太年輕了

40萬只是按揭首期，做預算時，必需留意首期以外還有一堆基本開支和雜費

買樓早已成為香港年輕人的人生目標，以至終極夢想，雖然明明這只是人生的基本需要，這麼難實現實在是很悲哀的事，但誰叫你生於香港？

儲首期說難不難，因為現在失業率已跌至3%以下，可說處於全民就業的狀態。雖然香港衣食住行成本都高，但有心儲錢的話，平日返工帶飯，加上不去戲院，不去旅行，不去餐廳消費，不換電話，一味儲錢，可能還能儲到不少。若名下無樓，就可以首置客身份申請高成數按揭，買個四百萬以下的上車盤，按揭成數更可高達九成，那不是儲40萬元就能上樓嗎？但，40萬只是樓價首期，後面還有一串數要找！

經紀佣金

雖然現在有好些網上自讓盤，但不少其實是小型代理行的廣告，最終還是要付佣金。沒有代理中介，就找不到適合自己的盤，這筆錢省不了。經紀佣金一般是樓價的1%，以400萬元樓價計，就是4萬元。

律師費

買得樓就要簽一大堆約和文件，也要由律師代為查冊和處理樓契等事，開支約3000至1萬元。

釐印費

釐印費即是印花稅，由政府按樓價去徵收，樓價越高，稅收比例越高。若樓價在約330萬元至400萬元之間，金額就是樓價的2.25%。若以400萬元樓價計，就是9萬元。

按揭保費

基本銀行可以承造的按揭比例只有六成，若按揭在六成以上，就要跟按揭證券公司買按揭保險，保險費用為樓價的1.1% 至4.35%。簡單來說按揭額越高，分期越長，保費額就越高。若造九成按揭，分期30年，保險費用就是樓價的4.35%。若以400萬元，按揭額九成，分期30年計，就是17.4萬元。不過好消息是，這筆錢可以加進樓價裡做分期供款，但分期後，當然就要支付利息。

裝修傢電

這個部份雖然豐儉由人，但若不在入伙的一刻先做油漆、更換水電和地板等基本裝修，日後要清空傢俬去做又麻煩，成本又更高，實在得不償失。最基本的裝修連基本傢俬可以低至每呎約500元，若以一個400萬元單位計，保守估計呎數約300呎，裝修費就相當於15萬元。當然，電器如雪櫃、洗衣機、冷氣機等也是必需品，這裡也要預留約5萬元。

換句話說，在首期以外，一層400萬的樓要預算的金額還有：

經紀佣金 4萬
律師費 1萬
釐印費 9萬
裝修傢電 20萬
總計： 34萬

這些同樣必要的支出，令首期較原本預算的40萬元幾乎多了一倍！這裡還未計若按揭申請人的收入不穩定，銀行最多只能批出八成或以下的按揭成數。

好似有d款項 居屋係唔使比咁多？

經紀果筆
其他當參考下先

裝修係入伙後費用 同申請按揭無關
可以先省略

居屋唔洗俾經紀,
要俾律師費,釐印+首期10% , 即係1+9+40萬= 49萬

裝修入左伙先俾嫁啦,入伙最快都要簡完樓幾個月

搬新屋下下都要買新電器家私咩
用得就咪做大哂鬼慳唔少

啟德居屋管理費成三蚊一呎

邊到睇

印花稅收樓俾，無得計落按揭到分25年供

from某個公屋forum

篇野個印花稅係講私樓...
居屋要計折讓前果個價
即係凱樂苑3房要比$337,485印花稅
而綠表按盡講緊首期係$233,990
希望抽到嘅巴打唔好失預算

印花稅呀麻？變左釐印既 又唔係放租
同埋印花稅律師到時會話你知幾錢
首期就綠表5% 白表10%
裝修連傢私20萬應該無可能 一人單位應該得
最後，未落成嫁D居屋
重要政府去收樓先交比業主
所以揀完樓後幾個月入伙應該唔得

好撚貴 貴一倍

LM

本身我同家姐一間公屋
遲下我結婚就應該會加我女友名，再移除我家姐
咁我女友個首置好似一早比佢老豆用左去買車位，依家個車位都賣左幾年
如果我未來結左婚去用綠表抽樓
想問個首置問題點處理？
會因為我無買過物業而計首置？
抑或會因為我女友已非首置而要交重d印花稅？

應該唔係，
一般買樓下買賣協議就要打stamp，而唔係我等到轉易契， 即係你揀完樓簽完買賣協議30日內份野要打stamp, 所以應該唔會等到收樓先俾錢。

不過我唔知居屋有無特別安排， 我就未聽過有。

印花+律師費收樓前幾日比，比完幾日後上律師樓拎收樓紙，第二日可以去收匙，收匙果時要交管理費同一堆雜費

利申：上年揀樓，前兩個月先收樓

換句話說，在首期以外，一層400萬的樓要預算的金額還有：

經紀佣金 4萬
律師費 1萬 （收樓比）
釐印費 9萬 （收樓比）
裝修傢電 20萬
總計： 34萬

Thank you

律師費邊洗1萬, 用返房署律師好似3-4k
姐係揀樓果時最少比5%/10%首期, 跟住會叫你上律師樓簽d野+比2百幾蚊手續費, 之後等關鍵日期收樓(通常會遲), 收樓前果幾日就比埋稅+律師費, 收樓果日比7-8個月管理費(3個月按金+預繳+特別基金+泥頭費)
但今次個關鍵日期應該早左?好似都差唔多起完

「居屋要計折讓前果個價
即係凱樂苑3房要比$337,485印花稅
而綠表按盡講緊首期係$233,990
希望抽到嘅巴打唔好失預算」

上面有巴打講左稅幾錢了

如果抽到東涌你地會唔會買

你無睇新聞？

有啊,好撚驚大陸蝗..

唔買

抽中有得簡先算啦，咁多人抽

房署律師咩好似3-4K
一個居屋屋苑幾座，每座房署用既律師事務所都唔同
我地問齊佢地，計計埋埋9-10k起
唔用房署律師就得5k有找

可能每個苑都唔同啦，我果度係收3-4k律師費(唔記得實數) , 房署律師黎，今年9月先交收完

屌，這些機會邊係屬於我

利申：白表2人

岩岩上網睇過律師費好似每座都唔同，3k到1萬都有，睇你好唔好彩了

講真， 喺度諗乜撚野律師費差飼乜乜柒柒
根本幾萬蚊攪掂
咁都驚唔夠錢咪撚抽居屋喇， 排公屋啦
至於裝修， 你窮既話痴塊膠地板就入去住都好過劏房啦， 20 幾萬講緊既已經係做埋地台床入牆櫃乜乜柒柒， 根本唔係必須

抽到都等於中六合彩
撻訂果幾個單位大多數係比房署整到漏報資產或入息， 果d係殺訂+刑事
就算有一兩單傻縮沙

你睇到都驚樓市跌唔買既話， 同果個傻既一樣中六合彩唔去拎錢

首期連SD連裝修傢私電器雜費
加埋講緊都成球
每月再要供雞幾野
仲有咁多轉售限制
跌市走唔到貨，升市要對政府對拆
白表都話捱貴租局住上
綠表的話真係要計好數先gogogo

當然啦

咁跌市 政府都同你對拆
唔通買半注六合彩 想中一注頭獎咩

我想講嘅係居屋唔等於六合彩
雖然對比私樓成本係低一截
但負擔亦唔算低
自住需求唔係話極度迫切我覺得應該要考慮清楚姐

成唔成球豐儉由人姐
綠表唔襯兩老係到一 左你揀樓機會就細左
仲有今年地段好唔go來緊幾年都無好得過依家

其實綠表好多都係富戶 有機會俾人收返公屋
或者兩老戶主 佢地就走咗就變富戶
先去抽

仲有寬敞戶
變單身換細屋兼一世翻唔到身
居屋唔洗諗到你揀樓

新居屋點都要預一筆錢大裝修

綠表家庭多數住緊無急切需要志在投機拎240蚊玩下, 睇番往蹟樓市稍為吹淡己經會走好多, 個人覺得綠表長者既今次絕多數有得簡, 但三房數量始終太少要D運氣.

如果出面d樓一路跌到過年
房委會又唔減少折扣率
d人分分鐘中左都唔買
同16年個次一樣

無錯, 當年D朋友排到好後都仲有得簡青衣, 但最後諗左諗右都係無買

離島區裝左30萬up, 埋單可能40萬

睇下喺邊返工

如果有2房或以上白表無理由唔買, 今次中左唔要以後可能唔會再中或者唔會再合資格去抽, 綠表既話買果個位就真係要好鐘意, 即使無條橋既因素東涌新移民問題都好嚴重

白表1人係咪當陪跑？

白單+綠單有補底200+200個呀今次,但抽到你個number
到你簡樓,靚單位已經一早俾搬遷戶/綠長簡走哂

應該得番d無房細單位/東涌

白單+綠單有補底200+200個呀今次,但抽到你個number
到你簡樓,靚單位已經一早俾搬遷戶/綠長簡走哂

應該得番d無房細單位/東涌

上面唔記得quote sorry

380尺個則同凱樂苑差唔多
抽到都要係要拎一大舊錢去裝修

有老人70up 但我之前住公屋冇交租好耐比人踢左
呢家癡番70歲老人排 會唔會影響申請？
交番d欠租冇問題
同埋高齡老人同我排到公屋既話 抽居屋會唔會快d?

上半年已經遞表有信有NO.嗰D係唔係照用嗰個NO.?
唔多覺有新信

你依家住邊?
如果公屋可以排綠長,唔係就排白長
痴長者排已經係最快(唔計搬遷戶)

但今年截左啦,下年請早

我都想知，打去查有NO. 但都就黎抽都無收到信

呢家租緊屋住 癡長者大概幾耐到？

仲未收到信

22號再留意下都未遲

源用同一個

咁咪重好,走左D唔係真用家,留番個機會比真用家
如果你每個月都比成萬幾蚊租緊樓
就算樓市跌少少我覺得你都會買既
起碼呢一刻再比既錢唔會只係支出,都當幫自己儲緊D錢

有冇資料顯示凱樂苑3房2房1房
啟朗苑2房1房
折後各幾錢左右？
想計下唔同房首期+印花稅(要用折前價計?)大概幾錢

佢個價錢咪已經折左囉，再折多52全城搶樓

例如凱樂2房折後幾錢？印花稅係幾錢？

自己計

啟德

好飲呢次既綠表抽唔到 自動抽埋下次既綠置居？

似

最貴果間市價$700萬 個稅都好甘

即係攪珠冇你個號碼掛？
我都唔知 等人解答

應該就係無得揀樓既意思

有無人可以解答我
仲未收到信

聽日打去問

睇你間銀行會唔會比你張票照過

有可能照過左但計你隔夜息（好似係）

下次呢類最好都係本票啦

佢有計我1蚊手續費

就黎搞珠

咁我估係隔夜息個個

因為彈票好似都成$150

應該係到時仲合資格就自動抽綠置居

Confirm ?

幾時開波抽？

我份綠表號碼2萬1000幾
有冇其他人大過我
咁樣睇應該有2萬幾人申請？

3萬4

佢個冧巴有無分長/非長

綠長得1個no. 所以唔知有冇分

再跌落去 私樓都平過居屋了

算唔算一個賭博

買同唔買都算係賭博

自住既話無話賭唔賭博既，居屋樓價低有多餘錢補埋地價都唔錯

新居屋仲要十年冇得交易

但居屋首期低，又容易做按揭
上車最低門檻

今舖應該好多人會走數唔揀樓 轉買私樓

16年翻版

私樓跌到今年初水平

應該會有好多人唔要東涌 排後少少都可能有

以自住來講,居屋無得輸既
如果你要考慮將來賣唔賣,補唔補到就另一回事

今期仲要靚地段

唔打算賣，自住少好多麻煩
加埋我係開公司，唔係出糧，本身買私樓好難做按揭，居屋係唯一選擇

我都係開公司～本身要借錢已好難

想問佢就快抽但我連number都未有咁即係點

你有冇打電話過去問?
分分鐘已經DQ左

但我有收到佢之前話唔洗再交表自動落新一輪嗰封

可能封信寄失左
個地址係直接影印你手寫地址個欄
如果你寫得樣衰可能寄唔到
你打27128000應該會問到號碼

咁我聽日打去問問先
岩岩打去剩係查到申請編號，應該要打得通客服先問到

打到出年都應該冇人聽
send email去1823會快d
你記住尾數2個號碼等抽籤就得

尾數兩個號碼係抽籤號碼？定申請編號

申請編號尾數兩個號碼就係要黎抽籤既號碼

我以為有另一個號碼添
咁我係49

48

希望唔好中

Why

有冇巴打知29號有冇直播睇？
Website/電視？

我又唔想抽
本身舊式公屋300幾尺，先千二蚊租

抽中左又要俾首期又要裝修又要供
隨時管理費都同依家個租差唔多
但我屋企人話要 但又要我供一半

我現住公屋 間屋得我名的
結左婚未加名，黎緊仲有個b 下年出世
加晒名就家庭啦 升幾級

另外父母有間居屋 退左休 可唔可以加埋佢地名變長者家庭?

Ching 截左止又就抽應該無我比你搞
如果綠長係要原本公屋有佢地名既核心成員先得
有錯請更正

哦 明白
即係加得名黎都截止

咁玩法綠長完全無優勢，個個都有個直屬長者既話
仲難過中六合彩

係已經截止
2公婆已經counter到家庭
你個情況，下期綠表家庭啦

居屋好奇怪 綠表長者優先我都明 想老野交公屋出黎
但白表長者有優先係咩諗法

政府政黨鼓勵居家安老，屋企人自己照顧返老人家

關愛樓

綠白表呢次5:5已經唔公平
個concept 應該係唔理你有冇綠表先，按急切性有長者優先
不過我覺得既然交間屋出來應該比例上要佔多d
利申綠長

白長仲多過綠長...5:5都唔會對你呢個綠長唔公平
要公平就多d白表比例好過，話灑綠表本身就有公屋住近

唔係鬧交，我交緊千幾2千蚊租爽yy ,無著數我做咩交間屋出來？

唔係鬧交, 咁不如你繼續租, cut少d綠表位比更加有需要既人

你知唔知好多人住緊公屋用白表抽？
咪個個繼續住，起公屋個量又唔多既話點+快比人需要既人上公屋？

Ching點介定買居屋有需要既人？
交緊貴租既人？
按家庭收入會唔會公平d?

你係咪邏輯紊亂啊?
"你知唔知好多人住緊公屋用白表抽？" 點support到"綠表比例要多"啊?
你都識講你交得果2千幾租,點解仲要多樣著數比你易d申請居屋,而唔係統一都係白表啊?
加快公屋流轉量一向都係假概念, 政府起到/會起幾多單位就係幾多單位,之後再切餅切到做公屋/居屋/綠置; 排公屋就有需要排居屋就唔係有需要?? 你點衡量邊個有需要d啊?? 衡量唔到點解要特登set條綠表出黎啊??

住公屋白表抽只係帶個問題出來，我覺得有問題
咁你點介定邊類有有需要買？
點加綠表買加快公屋流轉係假概念？
事實假設我用左綠表買交左間屋就交左間屋出來，交左間屋出來政府唔比人住就第2個問題
講真你租緊私樓我又住緊公屋住公屋唔係天跌落來，原本我地家庭收入底先有資格住，租緊貴樓既人咪又係for私心幫人供樓點解唔自己供比自己
露宿者係最有需要住屋

或者cut哂綠表，全民白表抽，但係業主死後唔比傳比下代，下，當然唔係即走，可能比個特快公屋比佢地後代又work 唔work? 純ff

不過我計過條數我都係勉強供到最細，無最細都會放返個額出來放心😭😭😭

歸根究底香港地小人多，又多新香港人，政府養肥哂地產商，搞到d樓價咁痴線
真心又要買又話驚樓市跌既人最無需要買
自住跌到0蚊都唔關我事又唔係賣，數字遊戲自我感我感覺問題🤫🤫🤫

所以話你邏輯紊亂
地就係得咁多, 政府可以用黎做公屋,做居屋, 再唔係就綠置, 只係切法問題.
如果同一塊地有1000個qouta, 拎曬去for公屋 同 拎曬去for綠表居屋, 對排公屋條隊根本無太大分別

除非你認為有某部份人有特別需要, 如果唔係, 點解唔係所有人都用同一條隊排居屋, 而係要再分綠白表? 點解成隻大種乞丐咁覺得 因為你住公屋就要再額外比著數你排居屋？

你最後果句直頭係轉移話題同1999

其實有低租公屋你住已經係對你仁慈,無人欠你,唔係成日用大種乞衣mindset覺得咩都要比著數你. 如果你覺得無著數就唔抽咪唔好抽

呢句真

唉算啦，佢根本公屋就唔公平，你話我搵10萬你搵10萬我有得住公屋你無得住就話姐
佢假設左收入一樣我有得住佢無得住...
綠表完成買賣後被消失的公屋

不如批鬥驚樓市跌班人啦，而家當我輸，講服左又唔會改易抽左

四月申請過既都已經收到信？淨係受過封信話唔洗再申請
啱啱打熱線check入完身分證又話處理唔到指示

而家send email去1823問申請編號

第一輪交表係用同一個號碼

好酸

想問印花稅 計原樓價？% 如果首置

又唔可以咁講既
有邊個唔想改善生活向上流？
搏命返工搵錢都係咁既

原價計